曲解口罩令 警阻人公園開餐

節錄

曲解口罩令 警阻人公園開餐

【本報訊】香港警察胡亂執法，各項抗疫法令成為政權滋擾良民的毒藥。一名男子昨在油麻地一個公園因進食而除下口罩，卻被三名警察圍攻警告須戴回，否則發出告票。事主促警解釋法例不得要領。

相關新聞：在囚男子染疫 港首宗 荔枝角收押所及小欖700人需驗武肺

《預防及控制疾病（佩戴口罩）規例》提供若干情況作為不佩戴口罩的合理辯解，包括飲食。但讀者程小姐（化名）提供短片，顯示警方未有熟讀法例。事發昨晚6時許，她在砵蘭街文明里休憩處休息時，一名男子正在該處用膳，身旁有外賣盒及兩支啤酒。多名警員突上前勸他戴口罩，該男子回應：「我食緊嘢，點解要戴返口罩？」

■公園男開餐期間遭數名警員喝令戴上口罩。讀者提供圖片

要求釐清法例不果

過程中，「佢不斷問警員𠵱家係咪喺公園食嘢係唔得嘅？」警員回應：「係呀！𠵱家我係話唔食得嘢！」一名女警越說越激動，喝令男子「你戴返口罩先好同我講嘢呀！」男子則要求警員站遠一點，「我驚你有病毒」。男子進一步要求警員釐清法例限制是否包括進食，警員回應：「唔可以除口罩呀個法例！喺街就唔可以！」

程小姐指警員一。。。。。

同毅進仔講法律 嗰班友都唔識睇字

蝗軍 係咁撚唔專業
法例?! 佢哋習慣口頭釋法嘛

有腦就唔會做狗喇

死黑警有警署餐廳
就算出街做嘢都可以喺警車到食飯

點會知星斗市民嘅痛苦有時要迫住喺公園食飯

再者黑警淨係識推車推大肚婆

講煲大，呢d 先叫有位入
實問到班狗官口啞啞

垃圾記者點會問

你覺得唔岩你拉我，拉完我告唔入我就告番你投訴你
但你就咪撚咁既態度命令我唔好做啲乜
我唔係狗，你唔係人

小學風紀

黑狗: 我話係就係

畀無腦既人擁有權力

真係一個悲劇

上面堆回帖撐警？做咩講到佢好似唔係故意曲解？

段片明顯就係警員用恐嚇去展示威武，並非執法

係犯罪證據

你話佢唔識法例，係咪想幫佢兜？

佢係特登犯罪曲解

X2